\chapter{Contraintes}
\section{Langages}
\paragraph*{}
Concernant le langage, la principale contrainte réside dans l'utilisation de la librairie GMP, qui nous impose un développement à l'aide du langage C/C++. Cette contrainte identifiée, il nous faut réfléchir au choix du langage nécessaire à la réalisation de l'IHM. Et là nous nous sommes orientés vers la librairie Qt. Ainsi, nous avons fait le choix de prendre comme Integrated Development Environment (IDE) QtCreator

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.15]{./ressources/qtcreator.png}
\caption{Logo QtCreator - src = \url{http://qt-project.org/}}
\end{figure}

\section{Travail d'equipe}
\paragraph*{}
Durant le processus de développement, le premier problème qui intervient est la gestion des sources lors de la collaboration de plusieurs membres au sein d'un même projet. Pour cela nous utilisons deux outils principaux.\\

\subsection{Bitbucket}
\paragraph*{}
Bitbucket se présente comme un site de stockage et d'hébergement de codes sources. Son intéret réside dans le fait que, moyennant la possession d'une connection internet, chaque partie prenante au projet dispose d'un accès (lecture, ecriture suivant les droits accordés par le responsable de l'hébergement) à ce dernier. (cf. \url{https://bitbucket.org/features})

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.25]{./ressources/bitbucket.png}
\caption{Logo Bitbucket - src : \url{https://bitbucket.org/features}}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Git}
\paragraph*{}
Afin de créer une interaction stable entre les parties prenantes, nous avons utilisé un gestionnaire de version. Derrière ce barbarisme se cache tout simplement un outil permettant de gérer toutes les transactions avec le site de stockage, en l'occurence, Bitbucket. Ainsi Git permet de prendre en compte les modifications apportées au projet par un membre et de les déposer sur le site de stockage.

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{./ressources/git.png}
\caption{Logo Git - src : \url{http://git-scm.com/}}
\end{figure}